﻿3. Cân nặng
  Cân nặng trước khi mang thai cũng cần quan tâm. Những phụ nữ quá gầy (BMI < 18) thường sinh non, sinh trẻ nhẹ cân. Nếu bạn "quá khổ" trước khi mang thai thì các nguy cơ như cao huyết áp và tiểu đường có thể xảy ra bất kỳ lúc nào trong thai kỳ. Các triệu chứng tiền sản giật và sản giật thường xuất hiện ở những phụ nữ quá cân, những dấu hiệu này nguy hiểm cho bạn và bé trong lúc sanh. Do vậy, cần dành thời gian để kiểm soát lại trọng lượng "hơi béo một tí" của mình trước khi muốn mang thai.
